到底點先可以遷就另一半同時保持自我

如題，成日見人講好多時太遷就另一半會令人失去自我，其實何謂失去自我。
兩個人相處唔想咁多磨擦，多啲遷就對方我覺得好正常，但喱啲唔係就係磨合咩，點先係失去自我

真心問

當你嘅價值觀覺得一個行為係錯嘅，但就以愛催眠自己改變睇法（？）

俾對方知道自己底線
例如對方成日遲到，你底線係等一個鐘就算
但對方知你一定會等佢，慢慢變本加厲，你就等等下等成3個鐘

當你明白一樣野：not worth

搵一個唔須要遷就都配合到既

，又好似真係會咁